
2011-12-05T15:05:00Z
kultur-sanat
Ferhan Şensoy'u Eylül ve Kasım aylarında Ankara'da ağırlayan Nazım Hikmet Kültür Merkezi (NHKM), Aralık ayında üç gün boyunca tekrar büyük usta Şensoy'u ağırlayacak Fakat bu sefer Şensoy'un en son oyunu "İşsizler Cennete Gider" ile… Nazım Hikmet Kültür Merkezi, Eylül ve Kasım aylarında "Ferhangi Şeyler" adlı oyun ile ağırladığı Ferhan Şensoy'u bu kez "İşsizler Cennete Gider" adlı oyun ile ağırlayacak. Ferhangi Şeyler'de Şensoy'un tek kişilik gösterisini izlerken, bu ay ise bu oyunla üç tiyatro sanatçısı Şensoy'a eşlik edecek. 2010 yılında yazılan ve 2010–2011 yılı tiyatro döneminde tiyatro severlerin beğenisine sunulan "İşsizler Cennete Gider" adlı oyunda, Ferhan Şensoy dışında Serap Günaydın, Ali Çatalbaş ve Elif Durdu performanslarını sergileyecek. Ortaoyuncuları'nın en son yazıp, oynadığı oyun olan "İşsizler Cennete Gider", yüksek öğrenim görmüş bir çiftin uzun süre iş bulamamasını konu ediniyor. Günümüzde işsizliğin rekor bir düzeye çıkması, bu çift üzerinden kara mizah yoluyla "kör göze parmak sokuyor". Münir Özkul'dan devraldığı Ortaoyuncuları Kavuğu'nun hakkını her fırsatta teslim eden Şensoy, bu oyunda da "işimiz iş aramak" biçiminde yaşamını sürdüren bir karı-kocanın var oluş savaşımını başarıyla anlatıyor. "İşsizler Cennete Gider" oyunu ile tekrar Ankara'ya gelen Ferhan Şensoy ve ekibi, Ortaoyuncular, performanslarını NHKM'nin katkılarıyla Ankara Sanat Tiyatrosu'nda (AST) 6–7–8 Aralık tarihlerinde saat 20.00'da sahneleyecekler. Biletleri AST'dan, Piraye Kafe'den, MyBilet'den ve İmge Kitabevi'nden temin edebilirsiniz. 2 44 10 0
